Virtual Youtubers討論區（106）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) ENTUM所屬 GOOM STUDIO 所屬2020/9/29 開始轉用新形象

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live等既線下活動
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

成員表

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub
為英文市場推出既holo EN人氣好高
成員表

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

再個分團叫シュガーリリック

統稱做774箱,
成員表

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber , MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

近期有個歌唱唔錯既個人勢
GuildCQ 所屬既久遠たま, 歌唱力唔錯,
2個月內訂閱去到7千同接去到千5,以個人勢黎講成績唔錯

希望大家可能順便支持下同箱既伊冬ユナ

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義係星めぐり学園個公司內再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續
花雲轉用新youtube,twitter ac, 其他2人用原有ac不變

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,以個人勢身份

2020/9/24
hololive既赤井はあと同桐生ココ因為Show左youtube後台數據,
後台數據顯示左台灣係國,令到某強國網民不滿, 3日後cover正式跪低,2人停3個星期活動

大概既時間軸

Bin C用

警世用

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

情報

多窗睇youtube網

大拖羅留名

一線尾留名

【10月第1週】今週のにじさんじ爆笑シーンまとめ【2020年9月27日(日)〜10月3日(土)】

Yuna 覆左我Twitter lm

LM

\TAMA/

6 mins left

Lm

好女仔

cls乜話咁快推左兩個post

一級尾Lm

一線頭List ：女王蜂 鈴木雅之 King Gnu

有連登女兒

某個巴打user name

上個post 係tama 打call post

5 mins

一線咪エリ＞花譜果堆 suntory 獅子神花峽果d 咁覺得たま一線中尾都冇乜出奇

合理留名 REASONABLE LM 合理的名乗り

JM9

仲有菠蘿

太引戰唔整

掛住個招牌唱到朗讀咁都大把人睇,點解要唱得好聽

建議加埋呢張

唔洗整無撚聊
1線尾講笑咁講架姐

新人黎講一線應該冇乜爭議

我買機票去日本幫佢兩個砌機

自從條友講一線尾之後
星姐就比人打足幾耐

3分鐘

エリ有時發揮都唔係咁好,後期有D歌冇練比出道果時差左,不過都好勁
suntory 識得將唔擅長果part隱藏,整體都好專業

Solo Star

tama like左我comment

我唔准你地咁笑Yuna

G持下新人

冇圖講咩都得啦

合作

雖然一直講星姐吹大左 但狙幾個鍾都悶啦下話

一線頭無爭議

有TAMA既歌回就打足咁耐

我淨係記得練習回就麻麻地 但係認真歌回次次都好正 特別最後一次たばこ 花瓶の花 蒼い蝶真係最好聽

OK

肯正常打未

入坑v既契機

禁入去睇兩分鐘又關台

突發 合理生日

強烈慶祝

amazarashi

大家姐

入去掛

乜事成4萬5千人...

平行時空

你點知的

擇名

神樂支那唱得幾好聽

摘名

過左成個禮拜咩都燒完啦, 個個都回曬家

屌那星 上面有人話羊個3D LIVE難聽到閪咁
突登開嚟聽
第二首就Lion
仆街 好似戴左震蛋嚟唱咁 笑撚到我抽筋

96貓睇你當唔當v
當咪一線

IP都唔哂check....

可唔可以加埋tama個樣去張枱度

應該係今日最後任務了

話撚左 何必折磨自己

又一個回家了
btw, 羊唱歌不嬲難聽

Apua 同船長都係3萬2....

佢做V個時有冇唱歌
定係打APEX多

呢家先睇完tama會限條片

dark souls入面全祼待機

貝叔講左心底話, 扮都唔扮

PS廢試緊
原本想加埋米個名青上去上面

no 回家
恥笑的事能算回家麼

會限有咩
想+會

就算係兔仔都好少見到4萬以上...而且今日乜特別事都冇
聽日應該都唔係假期?

返屋企斷六親都係返左

會限有星期五既歌回已經夠

北海道大數據

龍心頭七回家紀念

暫時得emoji加條片
同埋每星期5會限歌回

唔知關唔關條架空鐵路事

點解要折磨自己

星期五會唔會留底
唔得閒

應該會啦

睇黎件北海道柒頭連帶埋wtm比連登仔狙擊

WTM唱歌難聽係事實, 都唔係狙唔狙擊佢既問題

有無新花生食

識musica 識貨
次次post佢啲歌上黎
冇人理
以為大家唔鐘意聽

LM關注Yadog爆箱進度

聽Solo Star好過

3D live果次姐, 平時我覺得尚算正常

好似冇

忍住冇屌姐依家咪爆

peko玩mc 20k-30k係起跑線

社玩好勁

WTM未去到難聽

WTM唱歌其實我接受到

我覺得唱pornograffti果D幾好

難聽過閪其實係講緊上次3DLIVE
佢平時唱係普通 聽得入耳

2個都勁

比tama狙擊

箱推魔法失效
大家都解除左限制器

3D LIVE果次

蜜月期已過

6分鐘

特別係唱歌 冇對比冇傷害

聽完tama再聽wtm係乜玩法

可能推po太快推走左睇唔到

其實我仲期待緊座長個每月演唱會

用utube p down左成段live聽

又發生咩事

上面有人話平時都難聽

自虐

唯有每星期儲哂唔同小眾v新嘅唱歌片，一次過post上黎明顯啲

識聽一定聽完團長再聽tama

破窗效應

HOLOLIVE 大部份都係卡拉OK LEVEL
WTM 難聽 你有8成都係聽唔落

apex到清唱夜に駆ける

WTM唱壽司歌同TKG歌 果類GAP歌好正喎

堅勁 聽左好難返轉頭

另外發現越sub得多vsinger
個youtube就推薦其他慢慢比我篩

團長係行可愛風 唔計

呢首我覺得OK喎 雖然唔知係唔係錄製

ASMR+唱歌係有人做過

佢岩唱D膠歌 帶起個氣氛
好似首巴拉萊卡

個皮個style咁似之前mario果隻幽靈公主化

首月光一直係我playlist

點解佢連d行為都咁mk

又開

頭先神樂唱 心做し 好撚正

本身星川同群道都比部份虹人當污物架啦

啱啱睇到佢打隻boss即刻就收皮

我覺得今日咩牙發揮一般

星期2パトラ尊るるオフコラボ

HOLO普遍唱歌都一般...
叫得上好既應該係得星街,天使
其他都要指定飲歌先得

但人地彩虹一個町田可以OVERKILL全部HOLO

cover終於可以笑返人

係咪個期興，一年前出道

佢把聲同語氣都勁撚mk

azki 應該秒唔到

唔同holo既係星川比人燒應該唔少虹人唔會保佢

agger

深夜彈唱配埋佢把聲真係好有feel

鯊魚

MK妹都唔做啦.....

咁樣玩其實都ok

幾好聽

真係靜靜地咁聽會好放鬆

吹埋口哨

呢個幾好笑

咁講唱功係無得比既

tama
sara

TAMA

純粹覺得好on9同埋幾好笑先拎黎講

thumbnail個tama好q

我都冇睇開 但係見過佢一次コラボ

釣魚

咩牙呢首好エモ

著左就算
之後唔理

星川高中時期唔知有冇パパ活

溫書JK

TMT! TMT! TMT!

社玩乜9都勁

佢出完喪煲,個level唔知有100 lv未

成班尚書大人
未出事就天上有地下無 出咗時就狗也不屌 你老母都好過人

讚果班同罵果班又唔係同一班人
以前比面箱推魔法唔出聲姐

利申 冇出聲 冇讚冇罵

好歌齊分享

邊個咁仆街 你同我捉佢出黎 我同你一齊屌柒個仆街

HOLO咁多 前推し 我真係仲有份感情係度
見到咁多人鬧 心情都有啲複雜

係 呢度
WTM 個3D LIVE難聽個閪 有咩問題

就係你

唔好怪佢啦 其實佢仲係小學生黎
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧佢
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

羊就正正常常 冇咩好講
箱唔箱都係咁講

明顯釣人返屋企
利申 魚

冇

都係得幾個鬧姐
箱推果堆都無出聲

屌你老尾睇完上面tama段highlight跳左去羊個邊
又被回家

屌你老母 俾人破功

佢唔係話你咩

Aqua 砌完左條船

又打交

G持 冇fc過點知真定假

支持回家

利申：被傳送回家

上面討論tama張meme擺得上post頭

聽巴哈講船長好暗示

船長未整果陣話想整類似神社既互動設施 最後有無整到

呢度次次一過咗11點就係咁㗎啦

釣魚啲魚掙扎姐
邊有打人

好似有暗示

暗示咩

暗示咩？

LInk

又傳心師

有請傳心師

係要傳心師定唔駛?

有冇傳心傳心師

我唔明箱推魔法係乜 好就好 差就差 唔會係因為同箱 差嘅都變好
宜家望落就好似明明係cover爆破 但有人對liver嘅態度/評價180度轉彎

笠水

因為佢真係低智小學生

我明嘅 以為唔怪你

出返海啦 屌哂你班回家師

傾斜係指咩先
有請傳心師

我自己除左支那人同Cover我都好少鬧人
就算唔鍾意邊個V 我都唔會講出黎咁濟

''因為同箱 差嘅都變好''
事實上就係會

心理唔平衡

陰毛論就算啦

又傳心 玩夠未

傳心師出動 THX

你又冷血返

咁船長日日發情咪...

FPK二世?

冇TAMA睇 又冷血返

傳左去台灣既傳心師到

依D cut頭cut尾得一句
似釣魚多D

分分鐘講緊佢同aqua間建築公司

我都覺

パトラ個asmr又屈左上第1

船長已中Aqua計，被禁固

時間點唔同

要相信船長
佢唔係啲咁既人

ASMR放屁 好臭

好明顯啦下話

宝鐘岳橋

冷血先傳心

呢個ネタ都好舊下

咩黎 我冇乜聽過佢d asmr

saki 又幾好聽喎衰鬼

咩事

啲傳心師與其作埋晒陰毛論不如試下做作家投稿'成為小說家吧'
話唔定過幾年你套作品可以動畫化

獅白都係 nene又然

可能我奇怪啦
同箱有人/有live唔好我真係廢事睇 得鬼閒哂時間咩
真係唔好 箱完都係唔會好 最多都係當下遮羞布咁
又唔係個個都唔識分

病咗好似

冷血傳心師

有原片先知

獅白前幾日唔係打比賽咩

五期生無論回樣都係五個人
好似係

頭先打機冇追po
有冇花生食

叫得傳心師你想睇咩姐 你都係等緊第2個宝鐘岳橋出黎姐

明明就身體不適 又造謠
班V本來就成日病

費事炒車

好早期佢asmr玩水吱到放屁咁嘅聲姐

依位巴打上面又釣

有巴打認咗自己係弱智算唔算?

原本話今晚開台

尤其是holo班友都唔知係咪中哂降頭成日SL
(先不論係咪射波)

都唔係活動休止

座長今日先播完嚟

米25

真係放屁先正

#446

無白上岳橋咁有意境
都係 FBK carry 返好啲

一陣有貝叔

咪同我爭

唔怪得咁多傳心師 有一半都係放流料

可惜係U社,佢同新cocoa既live其實唔錯
可惜係U社

我有睇貝叔，幾正

法國呢個post都幾多人第一日上連登

社築玩スーパーマリオ35好勁

咩牙今日唔係諗住唱5粒鍾下話

屌你7左就話第一日上連登

深夜帶最優先LULU同貝叔

SL

性暗示

多人睇風光嗰陣點唔敢出聲
而家唔釣等幾時
睇開波都明咩事

你要今晚個live?

以後都對happy synthesizer有陰影

連V女兒 10000sub 算唔算

凪原涼菜都幾岩我心水
可惜係U社

波台嗰班10個反嘅9個都係對家走嚟燈

成個歌回都係精華痴線

Tama like左我個tweet好開心

有無人有睇過pekora整tnt大炮發射器條精華片
好似係英文字幕黎
突然好想睇返，搵唔到
又唔可以回家睇直播

HLM 片黎

你都比人擇左名啦
有分別?

咁算了

佢都LIKE左我

燈同公海釣魚都係基本啦
睇唔順眼咪屌兩句

應該係呢條 不過無字幕

korone 策略性停一個星期

係波台見到唐可可巴打屌緊拉美拿

咩事 我又MISS左咩 有冇twitter link

感謝，至少有得睇先

賤種係抵屌

唱左4個半鍾終於完

D戲仲假過FBK

Twitter行左圈 Korone乜事都冇
巴哈仔又up乜尻

打完rank番黎已經新po+20頁

兔田重工搞緊咩，唔明

屌你老母パトラ真係終極做爛市
10個鐘asmr原價賣1430yen特價到1001yen 你係新登記account仲要有500yen coupon

跟蹤狂

終極追擊師

巴打我發現你不斷引人回家

好似幾抵

檔案容量 合計 7.82GB

錯覺，人返屋企係本能，唔駛引

Sample都個半鐘
聽日去買先

我利狗去睇獌狗仔叫春 咁岩撞到唐可可巴打

呢度=出面縮影
燈 釣魚 傳心師 連衛兵齊晒

係咪我較左不公開所以冇like我

第一次見個sample咁撚長 好癲

已入

佢都係當宣傳 同埋依家好似都3千人買 佢頂爛市都收唔少

會長twitter啲tag好多垃圾 用咩理由檢舉好

V都有傷病潮

Tama只要你有tweet係佢底
佢就會like

最底果2個做乜

去醫院照顧媽媽

財多身子弱

阿喵喵:

開stream果陣講?

10個鐘催眠音声係咩事
訓醒仲聽緊

合狸

大小姐一向病開

Peko peko

首先你要隊7G file 落部手機
順便揀多D野一次過用佢個50% off

KORONE停一星期

咁咪過唔到900k

合理 林雪要上先

最底應該係蛇王

讓一姐先行

冇追post 新料除咗狗狗要停之外有冇咩

唔係話發燒 + 腸胃炎之類咩 個時活動未開波就走左去醫院
雖然咁耐都未開都好有可能蛇緊王

百鬼唔開台....能算偷懶麼......

食屎狗

狗唔播都應該過到一姐

時間問題姐

唔播都過onq啦

dlsite好似有好多正野

唔回隻背刺狗都停一個禮拜
橙

轉返去R18先

久遠たま-Tama Channel-
CURRENTLY HAS
11,300
YOUTUBE SUBSCRIBERS

spam或者fake account，其他睇情況，不過唔好抱太大期望

10/10

心心

聽落真係似講食屎狗

發音100分

明知自己會後悔都忍唔住手去聽蒼月エリ啲歌
依家越聽越想哭 物是人非

班支那仔冇人性㗎

但係今個星期過咗就無得即時慶祝

麵包狗做咩停

一日多4k sub

一姐係咪叫gura

你作反呀？

你不尊重狐

等多一陣都過到fpk 啦

over

鯊魚應該第一個金盾

合理

追完post我理解係
Fubuki為左第一個金盾
所以係公司同狗發生激烈毆鬥
比法國面包打到重傷ge狗要休養一星期
啱唔啱

動物傳心師

當時情況

KORONE企起身 : 我叫你做食屎狗

Hololive大家姐今日生日，大家有咩想同牠講

Omdb

Haplei Birthday

免費野都唔少

有好多表界CV 免費音聲

打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我

superchat啲錢俾咗你就係你㗎喇

點睇都係鯊魚第一個金盾

有得用browser唔洗down落嚟都聽到

岩岩down 完
第一次覺得有1000MB 係件好事

42小時待機

行開咗半日 咁就三個post
會唔會有啲快

頭先買得3000幾人買咗 過咗半個鐘宜家就快4000

幾時到月尾

10月28日

好似自從佢嗰次燒唔起嘅炎上就病到依家?

快到有時唔想追po

想知幾時開sc
tama爸爸們忍不住了

不嬲都多病+隨興開台

買左

就咁睇個日增 會長有機會係返黎之前上到70萬

quote錯左

quote錯左 我想覆上面果位巴打有錄音goods

咩料 玩場l4d姐
由104去到106

阿喵喵

以show後台數據黎講 就咁用口噏同直接show圖應該冇乜分別 冇話邊個嚴重D

笑7咗

有冇得詳細d 聽過下幾條日南
完全唔知做乜鳩

貝叔治水

呢幾日冇追live，原來MC咁多好笑野

全能貝叔

其實hololive 算唔算vtube界既廢萌
諗落又好似係 彩虹社d人係初出道已經唔理設定 直播都真本性多 無乜玩演技

有睇烤肉 係幾好笑

所謂既廢萌係指邊個先? 定係你指成個箱d v 都係..
老實講唔覺得佢地可愛純粹覺得佢地好笑

tama 11.8k 了

一日升咗4K

佢地d角色多數有廢萌屬性= =

雖然holo掛名係idol但係一直當佢地係藝人咁睇

呢個笑到傻
好掛住屋企

真係cls 雖然有實力 但咁樣吹奏法佢本人都大壓力 同埋yuna嘅壓力仲大

個人覺得應該係某幾個先係咁 aqua rushia ? haachama 可能都係?
因為唔係幾明廢萌既意思係咩....

呢條片剪得好過班台翻 多d角度同應該要剪既笑位都cap晒出黎

好難解釋 例如我覺得狗d病嬌 現實係唔會有呢d人 但佢裝上左皮之後 間中就會病嬌
姐係我會覺得隻狗好似個d廢萌卡通 會出現個d角色咁

無視設定嘅VTuber 相當於冇靈魂
只會加設定（梗）同利用設定，唔係無視設定
好似ギバラ由灰姑娘變成9叫嘅大猩猩灰姑娘
委員長由委員長變成從小食雜草睇人形蜈蚣嘅次文化愛好者委員長
就算係所謂真性情，我覺得RP都係好緊要
只係你RP嘅對象唔係出道前嘅文字設定，你自己可以控制到接近原本自己多啲
呢點我覺得係V界共通
個concept同人格面具咁，你對住唔同frd 都扮緊唔同人
老愛話遲早人人都有自己嘅虛擬形象，VTuber 只係應用係娛樂家同創作者上

笑到我

aqua係塊皮本身太萌，本人算無做太多戲喎，rushia都唔係廢萌，設定上係病嬌屬性最出同本人狂暴化
haachama就真係有意賣弄可愛，梅露都有些少廢萌感，同甜食一樣頂唔順太甜就係甜到漏，因人而異姐
初期貓宮都萌

廢萌代表

認同，如果vtuber只係三次元真人被住塊皮打機唱歌傾計，咁果v應該唔會太受歡迎，放低現實演繹一個二次元設定角色，又能夠同觀眾互動，咁樣先係v同真人youtuber不同既魅力所在

ok接受

重有我覺得vtuber運氣都好緊要
有時同一間公司 有d人個皮係靚d aqua塊皮我真心覺得靚 就算係是但一套卡通出呢塊皮做角色都一定紅
有d人塊皮真係無特色/唔咁靚
但係holo係先有人 再有皮 影響反而少d 可能會撞岩無咁靚 但合襯中之人搭救

頭七已過
有事燒紙

垃圾猁一線尾都不如

所有野都要天時地利人和架啦

我覺得WTM個皮真係幫左佢好多

Azki

反面教材

王牌機師用其他皮都會屈機

北海道點都會跟著佢

本身holo 未爆個既時 有人post tama 見到個皮真係唔係幾啱我自己
所以就冇再留意呢個v 雖然佢係真係有實力既 但係我自己個人覺得 如果唔係holo有呢件事 tama 唔會升得咁快 都叫做一種運氣黎

3期唔係有皮先有人?

我諗得月美兔用塊柒皮 都開到台
你諗下如果船長用塊柒皮講淫野 你都頂唔順啦

諗起之前佢用阿火個皮

頂唔順

2434JK組我覺得真係三個都好夾 佢地塊皮係咪抽

白銀?? 同埋聽講 船長同pekora 個感覺真係咁 重有真係咁矮
不知火同露西婭 我就真係理解唔到

我個人感覺不知火真係輸塊皮

我覺得黑皮應該配番d辣妹格既人

我覺得佢把聲好聽㗎 直播又唔算悶
係覺得塊皮同把聲好唔夾

未睇片之前我覺得3期入面rushia同兔個皮好趕客

網絡既野都係好講運.好似香港個games effect.做左咁多年,係近年拍d中二病動畫片先爆紅,吸引晒d日本人同鬼佬睇,條條片冇一百萬都幾十萬views

但係而家佢哋兩個都好勁

心豚肉

有冇人提過隻雙面羊？

三期有分訂製皮同公開試鏡
るしあ同ぺこら係訂製 先有魂後有皮
銀火船係試鏡 先有皮後有魂

感謝巴打帶來歡樂

洗乜怕

Wfc

咁白銀個個都幾好彩

點睇最趕客都係阿火呀?
同埋阿火無乜節目效果
我覺得就算阿火換左皮都救唔到

呢度啲巴打嗰個都好好人

搞gag啫

救唔到

圍下爐未幾好聽埋首歌好去瞓

不嬲中立 = 藍

北海道含撚嘴

一定要冇事大步攬過啊

之前睇3期collab個精華冇出過聲咁濟

但我真係冇睇 假如我有巴打同我一樣
我會好開心
冇都唔會話去批鬥人地

個人覺得フレア似係綠葉角色多

B站播片係咪有錢分
如果唔係扮中立都幾能柒

船長我覺得都得我諗呢個例子唔夠極端
你舉啲皮嘅話題性好大嘅好啲
團長、ラミィ、健屋、アルス

有
去咗睇健屋x白雪巴
三個星期後再睇風向係點
不過其實shark 華生個啲有出聲嘅 我心理上回家咗 生理上未回家

但本篇應該講唔少野
三期コラボ通常都好和諧（指化學反應）

冇人愛佢

大家有得回家好回 3個禮拜後會長同心心畢業就真係要罷睇啦到時

心心 twitter 無左復活句野
我知係old news

唔可以咁講
只係對比同期
佢無咩太大特色
亦都唔係全部人都鍾意pekora 狂戰士呢類咁有個人特色
有d鍾意安安靜靜咁傾下計架嘛

坐咗幾耐

臨訓check 下tama
sub 7.5k -> 12k
total view 54k -> 85k (last live 31k)

神回

姐係唔復活=畢業

啋過你把死人口

今晚靜好多 睇嚟可以早瞓

有比較有傷害姐，三期班人太耀眼
我覺得佢皮又中等，做節目水平又中等咁
兔同狂戰士真係人自身既功勞稍微大過皮
反之aqua無左塊屈機皮，可能完全係另一回事

佢塊皮 真係好多人中意 我冇睇開v啲朋友
都覺得佢塊皮好靚 好有心思

呢條友係youtube出果篇野就知係偽中立啦
果睇完篇野唔使咬文嚼字都FEEL到
假到死

aqua 塊皮真係好撚屈
連2d live(2.5d)都靚先勁 100%還原到

佢新2d 個個貓耳mode 屈撚到

我自己都係因為佢塊皮入v
當年睇到絆愛出事之後就無睇任何v
直到見到aqua親爹d靚圖先搜尋係咩黎
雖然宜家更中意雨衣同pakora

四期啱啱出個陣towa個皮最俾人睇好
coco個皮d人覺得5個裡面最差
最重要都係中之人發揮

轉look點都有風險出事，而且佢本身個look已經好好，但佢新look我真係被完全折服
另一邊夜空梅露爲左封胸變果個長髮look,風格大變，有些少失望

Towa順眼但真係少睇，中之人真係比皮重要少許既

當年=上年

畫師靚係一回事
整2d live(2.5d) 個個還唔還完到100%又另一回事
例如樓上講個個不知火 你睇番2d靜畫 好靚 件衫好仁 係2d live整唔好

coco塊皮 初初我睇到都屌左聲
2d靜畫 我敢講係最top個班 個畫師d畫靚到

但係2d live真係整得好差 初初個陣d像素好似低到起格咁

Google返，仲以為已經隔左兩年以上
我已經唔記得睇初初既絆愛既感覺係點

希望會然QFoever節哀順變

但同本人個鬼妹仔格好夾，coco的而且確要睇過先明佢點解會紅

成個hololive 得佢夠膽串番人轉頭 同屌日本d文化 抽公司水食水深
因為佢本人真係美國人黎 個feel就有d似點解半澤直樹咁紅 因為現實無半澤呢d人 但係日本仔都知佢地個文化有問題 只係大部份人唔敢講

失去了才懂珍惜

應該係第一個覇氣系vtuber
串得黎又未去到炎上（只要對象唔係玻璃心）

除左整人設個個畫師之外 整2d live個個都大功勞
aqua塊屈機皮就係 人設又正 整2d live個個又還原到90%以上既傑作黎
商業價值黎講 我話塊皮值幾百萬都唔過份 雖然依家馬後炮

what the fuck is the foot compilation, the only compilation i know from xvideo is the cream pie compilation

敢言既v真係特別有趣

coco識得玩creampie

coco 我評價就係人設一百分
整2d live 個個作者就應該得55分啦

4期入面其實TMT都幾風趣
每次諗起佢拎住TNT望著空媽

ching

不講了 越講越想吸毒 但又無得吸3個禮拜>畢業

7-2

佢中之人咁靚 唔出奇啦

爽能到飛起追ATV下球

火都算捱到出嚟 係冇同期咁sharp姐
講緊6月嗰陣同接都係1000-2000 宜家都average5000-6000
仲要一開始塊皮咁樣 有冬服之後都冇用過舊嗰個

講起呢樣kson話開台到依家都冇影

喱到係夜晚先似係真正討論vtuber
平時咩花款釣魚引戰燈都有
係咪大家夜晚會入賢者模式

似俾人禁埋中之人直播廢事一齊燒

都似係 同埋都係一個明智既選擇

反軒可恥

當放假囉

火開台攞黎當bgm咁聽幾好

真係靚

Hey guys😀

lm

好撚噁心

係咩 我記得當時言論好似大多數都係做埋vtuber收sc自己收飽佢 反正唔會睇佢偏多

利申：一直覺得自己落埋場踢好噁心

係鍾意畀嘅畀 唔鍾意嘅唔好畀
利申 好似係

純粹覺得哪來的自信
真係有人會課金睇麻甩佬唱歌咩
直播嵌字可能會考慮下

This

彩虹終於有人玩among us

1線尾

舉手 冇睇冇回家 熟肉都冇

好彩冇睇直播

心痛

我覺得Aqua個搶眼點係賣傻多啲

外國人多過日本人

2434男v真係好好笑

推男v黎講刀也應該算痴撚線，明那都癲分唔到係鐘意大波定基

Holo都有winning son㗎

大波嘅基佬

而家係cafeteria son

呢四日紅日, 由86推到106

本身又多事 同多左人傾
仲多左個女

返左工表示濕撚晒

阿火依啲真係默默咁做，
睇佢都唔係睇效果，反而係合風細雨咁同觀眾傾偈
btw阿火係唔係轉過聲（演繹方法），
睇早期啲精華把聲好似同依家唔同

フレア=パトラ個fd

咁認真有學野 我時事同v係同一個

我全部放晒係同一個

cafeteria in my soul

戒hololive第7日
尋晚見證tama 1萬人sub
冇coco 心心我係唔會考慮睇番hololive

好波 不要做孝子

其實一線尾啫係咩？tama而家人氣一線尾？

有人話tama同星街唱歌方面差唔多同級 都係一線尾喎

咁其他ハニスト係咩

パトラd fd

我覺得suisei係低音正 tama係中高假音正 如果tama有suisei/towa嗰種低音真係完美

すいすい係無辜的

講真佢真係同獅子神果d差唔多 但係再上係有エリ 菠蘿 yuni 花譜果d係度 你話佢新人黎講係好勁既

今晚

Cafeteria in my soul!!

又bin

條友都係最衰攞星街比較啫真係咁多人笑星街咩 笑鳩個一線尾巴咋

我講既 D人感激佢做字幕剪片 令佢地有熟食 觀眾自願課金g chi 自由市場係咁架啦

利申 : 北海道食食屎先 同收錢無關

係エリ個fd パトラ

依個世代未死都仲有可能出番黎 唔洗驚

菠蘿要等聽過live再評論

之前live過兩次 好似

好似得三條Live （其中一條

練好的星街live其實好聽架

我都冇聽過佢live 次次都有野做緊

佢好少Live
5月尾Live個幾次之後就再無Live過

呢個唔反對 狀態好嘅すいすい我覺得真係唔差 甚至好
但係歌回水準好飄忽 可能太忙練唔到 有時高音成個歌回都上得4 5次

パトラ頂爛市已經賣左5000dl

冇計，我唔會否認世界係會有天才一上台就直接開show
但更加多的係平凡人但會事前練好先上台
星街努力史都唔駛點多講啦

等睇變鬥努力

又打交唔好啦掛

挑，黎黎去去未又係果幾個

歌手大逃殺，放100個歌手名落連登，淨返最後果個就食雞

會有世界大戰

聞到想分post嘅氣味

未鬥都知團長贏

我派羽衣媽媽應戰

西園做咩用人哋真尋個立繪

雪城同elu 唔知醒

佢哋４個人原本要做咩

講難聽個個都講團長冇人講rbc rbc連唱歌難聽嘅話題都冇人提 好慘

本身景，雪城同elu apex拳擊部
2個唔知醒臨時搵左千草幫手頂

其實鬥黎做咩有時間鬥邊個勁 不如睇多啲推嘅片 你永遠都唔知佢地幾時退

好迷幻

從來都係有得睇好睇依行唔知幾時玩完

龍心

我出choco 黎個群英會

エリ回家啦

因為 而家好多人都冇咗推個個 真係無野做

如果個推し得初配信同謝罪配信就引退呢

唐可可

蝴蝶一飛出去就唔好寄望會回家

我諗呢度都幾多人期待過アロエ回歸嘅
利申 包括我

+1

Btw垃圾公司早走早著

走左（餓死）

佢個情況如果係真 真係寧願佢入垃圾公司

同傳統娛樂行業好唔同
呢個唔單止係個人隨時畢業
而係有機會成行都忽然收皮

而家邊有咁易已經變左成熟左嘅藝人行業

Quit都Quit左
唯有向好果邊諗

咁更加唔應該鬥你遲下會好後悔做咩浪費咁多時間噪埋啲咁嘅野 唔想睇片就做其他野整理下心情

Vtuber是否泡沫經濟(10分)

依家好難了 一年前都仲可能係

從來唔覺係藝人/偶像
最多咪有d特別既實況主

狗停一星期究竟係鳩up定真
又唔係好見佢有提起

Chatroom 真係好多鬼佬
諗起之前winning son提過佢哋海外觀眾佔八成

實有人覺得釣魚都好好玩 冇浪費時間
唔係啲forum都唔會咁多罵戰

En零期生

star 算係外國帶起

堅持左好耐先得

所以遲下釣到冇晒癮就會好後悔當初做咩咁on9

男人入holo隨時負優勢，真係難得佢地守得住先有winning son

希望大家支持Solostar

佢個笑聲真係好撚嬲打

cafeteria in my soul
幹話王

冇聽過

尋日見識過，一言難盡

rbc又未去到團長級 正正常常咁
加上rbc低調開 無人理

魔音

刀也

而家變埋Cafeteria son

你點睇的

岩岩都睇左 做日本人真係難

用眼睇

不過有啲真係世界通用嘅
香港人都會講咩 真 笑撚死 呢啲嘅

唔錯呀 幾好喎

unravelling the world個下真係癲到震

岩呀

係囉

彈唱a whole new world會唔會有版權問題

屌佢，mc個ser都好似建築王自己起

new po

會

我反而係sub左律可
佢同matusri cover個幾首我都幾鐘意

一樣
我都有sub律可，成日聽佢同祭啲歌

尋晚有巴打po左個自彈自唱又係幾好
不過我未認到名 唔記得咩野名

奏手イヅル

我覺得首preserved rose
佢唱到蓋過晒matsuri 完全變到唔似合唱
不過都係因為喱首發現咗佢唱歌好好聽

ポルカ

白日同daddy daddy do
佢solo首シャルル同少女解剖都幾好
不過白日 係係matusri個ch到

18禁話題細路仔唔好睇

我目前最中意依首

佢地首白日我都成日聽

大家係咪係度等搶1001

1001要黎做咩

橙巴咪開左新post

點解要搶

搶446

理論上其他post係1001開
不過多謝橙巴肯次次幫我地開

直接買維京 留名又玩1日

做尻毛澤東

感謝橙巴

2日

推ある

推得快過火箭1001先開太慢